
let questions = [
{
"numb": 1,
"question": "অ্যারিস্টটল ছিলেন?",
"answer": "(1) দার্শনিক",
"options": [
"(1) দার্শনিক",
"(2) চিকিৎসক",
"(3) শিক্ষক",
"(4) সাহিত্যিক"
]
},
{
"numb": 2,
"question": " প্রাকৃতিক পরিবেশের সাথে জীবের সম্পর্ক বিষয়ক বিজ্ঞানকে কী বলে?",
"answer": "(4) Ecology",
"options": [
"(1) Agriculture",
"(2) Soil science",
"(3) Embryology",
"(4) Ecology"
]
},
{
"numb": 3,
"question": "পৃথিবীর প্রথম জীবের আগমনের পূর্বে কোন বিজ্ঞানের প্রেক্ষাপট তৈরি হয়েছিল?",
"answer": "(4) জীববিজ্ঞান",
"options": [
"(1) উদ্ভিদবিজ্ঞান",
"(2) প্রাণিবিজ্ঞান",
"(3) প্রকৃতি বিজ্ঞান",
"(4) জীববিজ্ঞান"
]
},
{
"numb": 4,
"question": "কেমোসিনথেটিক বা ফটোসিনথেটিক পদ্ধতিতে খাদ্য প্রস্তুত করে কোন রাজ্যের জীব?",
"answer": "(1) মনেরা",
"options": [
"(1) মনেরা",
"(2) প্রোটিস্টা",
"(3) ফাইজাই",
"(4) প্লানটি"
]
},
{
"numb": 5,
"question": "জীববিজ্ঞানের জনক কে?",
"answer": "(2) অ্যারিস্টটল",
"options": [
"(1) লিনিয়াস",
"(2) অ্যারিস্টটল",
"(3) থিওফ্রাসটাস",
"(4) ডাল্টন হুকার"
]
},
{
"numb": 6,
"question": "Whittaker Five kingdom-এর প্রস্তাব করেন কত সালে?",
"answer": "(4) ১৯৬৯ সালে",
"options": [
"(1) ১৯৮৫ সালে",
"(2) ১৯৭৫ সালে",
"(3) ১৯০৩ সালে",
"(4) ১৯৬৯ সালে"
]
},
{
"numb": 7,
"question": "অ্যারিস্টটল খ্রীষ্টপূর্ব কত সালে জন্ম গ্রহণ করেন?",
"answer": "(4) ৩৮৪",
"options": [
"(1) ৩৮১",
"(2) ৩৮২",
"(3) ৩৮৩",
"(4) ৩৮৪"
]
},
{
"numb": 8,
"question": "কোনটি এককোষী প্রোক্যারিওটিক জীব?",
"answer": "(3) Monera",
"options": [
"(1) Protista",
"(2) Plantae",
"(3) Monera",
"(4) Animalia"
]
},
{
"numb": 9,
"question": " শ্রেণিবিন্যাসের মৌলিক একক কোনটি?",
"answer": "(4) প্রজাতি",
"options": [
"(1) গণ",
"(2) গোত্র",
"(3) উপ-প্রজাতি, গণ, গোত্",
"(4) প্রজাতি"
]
},
{
"numb": 10,
"question": "বনসম্পদ ব্যবস্থাপনা ও সংরক্ষণ সম্পর্কিত বিজ্ঞান কোনটি?",
"answer": "(3) ফরেস্ট্রি",
"options": [
"(1) ফিশারিজ",
"(2) মৃত্তিকা বিজ্ঞান",
"(3) ফরেস্ট্রি",
"(4) বায়োকেমিস্ট্রি"
]
},
{
"numb": 11,
"question": "Nymphea nouchali কোন পরিবেশে জন্মায়?",
"answer": "(2) জলজ পরিবেশে",
"options": [
"(1) স্থলজ পরিবেশে",
"(2) জলজ পরিবেশে",
"(3) মরুজ পরিবেশে",
"(4) লবণাক্ত জলজ পরিবেশে"
]
},
{
"numb": 12,
"question": "টমাস কেভলিয়ার কত সালে প্রোটিস্টা জগতকে ভাগ করেন?",
"answer": "(4) ২০০৪",
"options": [
"(1) ২০০১",
"(2) ২০০২",
"(3) ২০০৩",
"(4) ২০০৪"
]
},
{
"numb": 13,
"question": " অ্যানিম্যালিয়া রাজ্যভুক্ত জীবদের অনন্য বৈশিষ্ট্য কোনটি?",
"answer": "(3) প্লাস্টিডহীন",
"options": [
"(1) বহুকোষী",
"(2) হেটাট্রাফিক",
"(3) প্লাস্টিডহীন",
"(4) ভ্রূণস্তর সৃস্টি"
]
},
{
"numb": 14,
"question": "জীবের প্রাণ রাসায়নিক কার্য প্রণালি, রোগ ইত্যাদি কোন শাখার আলোচ্য বিষয়?",
"answer": "(3) Biochemistry",
"options": [
"(1) Physiology",
"(2) Chemistry",
"(3) Biochemistry",
"(4) Biotechnology"
]
},
{
"numb": 15,
"question": "বহুকোষী শৈবালের বৈশিষ্ট্য কোনটি?",
"answer": "(4) নিজে খাদ্য তৈরি করতে পারে",
"options": [
"(1) খাদ্য গলাধঃকরণ করে",
"(2) এককোষী জীব",
"(3) এরা উদ্ভিদ বা প্রাণী নয়",
"(4) নিজে খাদ্য তৈরি করতে পারে"
]
},
{
"numb": 16,
"question": "তত্ত্বীয় বিষয় নিয়ে আলোচনা করা হয় জীববিজ্ঞানের কোন শাখায়?",
"answer": "(1) ভৌত জীববিজ্ঞান",
"options": [
"(1) ভৌত জীববিজ্ঞান",
"(2) ফলিত জীববিজ্ঞান",
"(3) উদ্ভিদবিজ্ঞান",
"(4) রাণিবিজ্ঞান"
]
},
{
"numb": 17,
"question": "কোষের গঠন, কার্যাবলি ও বিভাজন সম্পর্কে কোন শাখায় আলোচনা করা হয়?",
"answer": "(4) Cytology",
"options": [
"(1) Morphology",
"(2) Anatolmy",
"(3) Histology",
"(4) Cytology"
]
},
{
"numb": 18,
"question": "কেভলিয়ার স্মিথ জীবজগৎকে মোট কয়টি রাজ্যে ভাগ করেছেন?",
"answer": "(1) ৬",
"options": [
"(1) ৬",
"(2) ৫",
"(3) ৪",
"(4) ৩"
]
},
{
"numb": 19,
"question": "কোন বিজ্ঞানে জীবনহীন পদার্থের বিভিন্ন বৈশিষ্ট্য নিয়ে আলোচনা করা হয়?",
"answer": "(1) ভৌত বিজ্ঞানে ও জড়বিজ্ঞানে",
"options": [
"(1) ভৌত বিজ্ঞানে ও জড়বিজ্ঞানে",
"(2) পরিবেশ বিজ্ঞানে",
"(3) জীববিজ্ঞানে ও জড়বিজ্ঞানে",
"(4) কৃষি বিজ্ঞানে ও ভৌত বিজ্ঞানে"
]
},
{
"numb": 20,
"question": "টমাস কেভলিয়ার কোন বিশ্ববিদ্যালয়ে কর্মরত ছিলেন?",
"answer": "(1) অক্সফোর্ড",
"options": [
"(1) অক্সফোর্ড",
"(2) স্টামফোর্ড",
"(3) নিউইয়র্ক",
"(4) ক্যালিফর্নিয়া"
]
},
{
"numb": 21,
"question": "প্রকৃতি বিজ্ঞানের প্রাচীনতম শাখা কোনটি?",
"answer": "(1) জীববিজ্ঞান",
"options": [
"(1) জীববিজ্ঞান",
"(2) কৃষিবিজ্ঞান",
"(3) উদ্যানবিজ্ঞান",
"(4) উদ্ভিদবিজ্ঞান"
]
},
{
"numb": 22,
"question": "ম্যালেরিয়া জীবাণুর বৈজ্ঞানিক নাম কী?",
"answer": "(1) Plasmodium vivax",
"options": [
"(1) Plasmodium vivax",
"(2) Vibrio cholerae",
"(3) Apis indica",
"(4) Copsychus saularis"
]
},
{
"numb": 23,
"question": "ক্যারোলাস কোন দেশের অধিবাসী ছিলেন?",
"answer": "(1) সুইডেন",
"options": [
"(1) সুইডেন",
"(2) স্পেন",
"(3) গ্রিক",
"(4) ইংল্যান্ড"
]
},
{
"numb": 24,
"question": "“শোষণ” পদ্ধতিতে খাদ্য গ্রহণ করে কোন রাজ্যভুক্ত জীবেরা?",
"answer": "(1) মনেরা",
"options": [
"(1) মনেরা",
"(2) প্রোটিস্টা",
"(3) ফানজাই",
"(4) প্লানটি"
]
},
{
"numb": 25,
"question": "ফাস্ট ফুডে কোনটির অভাব রয়েছে?",
"answer": "(4) ভিটামিন ও খনিজ পদার্থ",
"options": [
"(1) শ্বেতসার ও আমিষ",
"(2) আমিষ ও স্নেহ পদার্থ",
"(3) স্নেহ পদার্থ",
"(4) ভিটামিন ও খনিজ পদার্থ"
]
},
{
"numb": 26,
"question": "জীববিজ্ঞানের স্বতন্ত্র শাখা নিচের কোনটি?",
"answer": "(4) শ্রেণিবিন্যাস বিদ্যা",
"options": [
"(1) জীবপরিসংখ্যান বিদ্যান",
"(2) অঙ্গসংস্থান বিদ্যা",
"(3) শারীরবিদ্যা",
"(4) শ্রেণিবিন্যাস বিদ্যা"
]
},
{
"numb": 27,
"question": "জীব পরিসংখ্যান বিষয়ক শাখা কোনটি?",
"answer": "(1) Biostatistics",
"options": [
"(1) Biostatistics",
"(2) Statistics",
"(3) Soil science",
"(4) Botany"
]
},
{
"numb": 28,
"question": "জীববিজ্ঞানের প্রধান শাখা কয়টি?",
"answer": "(1) ২টি",
"options": [
"(1) ২টি",
"(2) ৩টি",
"(3) ৪টি",
"(4) ৫টি"
]
},
{
"numb": 29,
"question": "জড় পদার্থের গুণাগুণ কোন শাখায় পর্যালোচনা করা হয়?",
"answer": "(4) পদার্থবিজ্ঞান ও রসায়ন",
"options": [
"(1) প্রাণিবিজ্ঞান",
"(2) উদ্ভিদবিজ্ঞান",
"(3) চিকিৎসাবিজ্ঞান",
"(4) পদার্থবিজ্ঞান ও রসায়ন"
]
},
{
"numb": 30,
"question": "হুইটটেকার কত সালে ফাইভ কিংডম পদ্ধতি প্রস্তাব করেন?",
"answer": "(4) ১৯৬৯",
"options": [
"(1) ১৯৬৬",
"(2) ১৯৬৭",
"(3) ১৯৬৮",
"(4) ১৯৬৯"
]
},
{
"numb": 31,
"question": "কোনটি বিজ্ঞানের অন্যতম মৌলিক শাখা?",
"answer": "(2) জীববিজ্ঞান",
"options": [
"(1) অণুজীববিজ্ঞান",
"(2) জীববিজ্ঞান",
"(3) মৎসবিজ্ঞান",
"(4) মৃত্তিকাবিজ্ঞান"
]
},
{
"numb": 32,
"question": "পেশিতে O2, পুষ্টি ও শক্তি যোগায় কোনটি?",
"answer": "(4) রক্ত সংবহনতন্ত্র",
"options": [
"(1) পরিপাকতন্ত্র",
"(2) পৌষ্টিকতন্ত্র",
"(3) শ্বসনতন্ত্র",
"(4) রক্ত সংবহনতন্ত্র"
]
},
{
"numb": 33,
"question": "ICBN স্বীকৃত শ্রেণিবিন্যাসের ধাপসমূহ বড় থেকে ছোট ক্রমধারায় নিম্নরূপ-",
"answer": "(1) Kingdom>Phylum>Class>Order>Family>Genus>Species",
"options": [
"(1) Kingdom>Phylum>Class>Order>Family>Genus>Species",
"(2) Phylum>Class>Order>Family>Genus>Species",
"(3) Class>Phylum>Order>Family>Genus>Species",
"(4) কোনটিই সঠিক নয়"
]
},
{
"numb": 34,
"question": "মাশরুমের কোষ প্রাচীর কি দ্বারা গঠিত?",
"answer": "(1) কাইটিন",
"options": [
"(1) লিপিড",
"(2) লিগনিন",
"(3) কাইটিন",
"(4) সুবেরিন"
]
},
{
"numb": 35,
"question": "শ্রেণিবিন্যাসের লক্ষ্য মূলত কয়টি?",
"answer": "(1) একটি",
"options": [
"(1) একটি",
"(2) দুটি",
"(3) চারটি",
"(4) পাঁচটি"
]
},
{
"numb": 36,
"question": "বিরূপ পরিবেশে জীবের অস্তিত্ব রক্ষায় কোনটির ভূমিকা অপরিসীম?",
"answer": "(4) জীববিজ্ঞান",
"options": [
"(1) চিকিৎসাবিজ্ঞান",
"(2) কৃষিবিজ্ঞান",
"(3) মৃত্তিকা বিজ্ঞান",
"(4) জীববিজ্ঞান"
]
},
{
"numb": 37,
"question": "দেহে জটিল টিস্যুতন্ত্র থাকে কোন রাজ্যে?",
"answer": "(4) অ্যানিমেলিয়া",
"options": [
"(1) মনেরা",
"(2) প্রোটিস্টা",
"(3) ফানজাই",
"(4) অ্যানিমেলিয়া"
]
},
{
"numb": 38,
"question": "এন্ডোক্রাইলোলজিতে কী নিয়ে আলোচনা করা হয়?",
"answer": "(2) হরমোন",
"options": [
"(1) এনজাইম",
"(2) হরমোন",
"(3) যকৃত",
"(4) কোষ"
]
},
{
"numb": 39,
"question": "ভবিষ্যতে সব জীবের বর্ণনা শেষ হলে আনুমানিক সংখ্যা কত দাঁড়াবে?",
"answer": "(1) প্রায় এক কোটি",
"options": [
"(1) প্রায় এক কোটি",
"(2) প্রায় দেড় কোটি",
"(3) প্রায় দুই কোটি",
"(4) প্রায় আড়াই কোটি"
]
}
];
